\documentclass{beamer}
\usetheme{Antibes}
\usecolortheme{beaver}
\usepackage[utf8]{inputenc} %% For utf8
\usepackage{cite} %% For citing
\AtBeginSection{\frame{\sectionpage}}



\title{Modelos DSGE e seu uso na política monetária}
\author{Marcelo A. D. Gelati}
\institute{Universidade Federal do Rio Grande do Sul}
\date{2017}

\usepackage{Sweave}
\begin{document}
\input{sic_2017-concordance}

%% Creating the title page; Frame 1
\maketitle

%% Creating the toc; Frame 2
\begin{frame}
\frametitle{Índice}
\tableofcontents
\end{frame}


\section{Expectativas Racionais e a Crítica de Lucas}

%% Frame 3
\begin{frame}

\frametitle{A Crítica de Lucas}

Lucas (1976) \\~\

\pause

Crítica à teoria econômica de criação de políticas \\~\ 

\pause

"To assume stability of (F, $\theta$) under alternative policy rules is thus to assume that agents' views about the behavior of shocks to the system are \textbf{invariant} under changes in the true behavior of these shocks" (grifo meu). \\~\ \\~\ \\~\ \\~\

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Informação, Expectativas e Microfundamentos}

Em resumo, Lucas argumenta que, dado que as decisões ótimas dos agentes mudam quando há mudanças nos parâmetros estruturais, a estimação econométrica de relações prévias para o desenho de políticas induzirá a graves erros. \\~\

\pause

Os agentes defrontam-se com informação imperfeita. No entanto, não incorrerão em erros sistemáticos ao longo do tempo. \\~\

\pause

Podemos chamar essa abordagem de expectativas racionais. \\~\

\pause

Muth (1961) e Lucas (1972)

\end{frame}

\section{Modelos DSGE: Dinâmicos, Estocásticos e de Equilíbrio Geral}

\begin{frame}
\frametitle{A Modelagem}

Rao et al. (2010) \\~\

\pause

Os modelos DSGE possuem alguns aspectos em comum. Eles refletem:

\pause

\begin{itemize}[<+->]
\item As preferências (o que os agentes querem);
\item A tecnologia atual (o que os agentes podem produzir) e
\item O ambiente institucional (como os agentes interagem).
\end{itemize}

\pause

Em princípio, não são vulneráveis à Crítica de Lucas. \\~\

\pause

Há tentativas de verificar se isto é verdade. (Cogley e Yagihashi 2010).

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{As Escolas}

O estudo de modelagens DSGE começa com Kydland e Prescott (1982) em seu trabalho histórico de ciclos reais de negócio (RBC). \\~\

\pause

Essa tradição dá início à linha de pesquisa novo Clássica. \\~\

\pause

Em meados da década de 1980 surge uma abordagem nova, os novos Keynesianos (Ball, Mankiw e Romer 1989). \\~\

\pause

A primeira referência de modelagem DSGE utilizando a estrutura novo Keynesiana é dada por Rotenberg e Woodford (1997). \\~\

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{A Estrutura Básica}

\begin{figure}
\includegraphics[width = 200pt]{dsge}
\caption{A Estrutura Básica dos Modelos DSGE (Rao, Sbordone, Tambalotti e Walsh 2010)}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Regime de mudança Markoviano}

Um modelo MS-DSGE (Markov-switching DSGE) possui parâmetros variáveis. Em modelos tradicionais, os parâmetros estruturais são fixos para o período inteiro. Nesta variação da modelagem os coeficientes alteram dependendo do regime. \\~\

\pause 

Os parâmetros seguem um processo de Markov, onde cada regime em $t+1$ é condicional ao evento observado em $t$. \\~\

\pause

e.g. $P[R_{t+1} = 1 | R_t = 1]$, $P[R_{t+1} = 0 | R_t = 1]$, ...

\end{frame}

\section{Uma Estimação Empírica e seu uso para a Política Econômica}

\begin{frame}
\frametitle{Introdução ao Trabalho}

Marodin e Portugal (2015) \\~\

\pause

O objetivo do trabalho é examinar o \emph{pass-through} da taxa de câmbio (PTTC) nos preços domésticos durante o período de câmbio flutuante utilizando um MS-DSGE. \\~\

\pause

O argumento dos autores é de que a política econômica pode estar sendo mal avaliada caso haja comportamento não-linear no PTTC. Um modelo com regimes de mudança captaria melhor os efeitos de maneira mais acurada. \\~\

\pause

É o primeiro MS-DSGE para esta avaliação. Os autores utilizam uma abordagem novo Keynesiana

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{O Modelo Inicial}

As equações do modelo inicial são: \\~\

\pause

$$\pi_t = \delta E_t \pi_{t+1} + (1 - \delta) \pi_{t-1} + \lambda y_t + \epsilon_{\pi, t}$$

\pause

$$y_t = \mu E_ty_{t+1} + (1 - \mu) y_{t-1} - \phi(i_t - E_t \pi_{t+1}) + \epsilon_{y, t}$$

\pause

$$i_t = \rho_i i_{t-1} + (1 - \rho_i) [\beta E_t \pi_{t+1} + \omega y_t] + \epsilon{i, t}$$

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Resultados}

O trabalho identificou dois regimes: \\~\

\pause

\begin{itemize}[<+->]

\item O regime "normal", com
 \begin{itemize}
  \item um PTTC baixo (0.00057 pontos percentuais para uma variação de 1\%) e
  \item um desvio padrão menor (0.0043)
 \end{itemize}
 
\item e o regime "de crise", com
 \begin{itemize}
  \item um PTTC alto (0.1035 pontos percentuais para uma variação de 1\%) e
  \item um desvio padrão maior (0.0096)
 \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Resultados}


Foi encontrada certa estabilidade para cada regime. Isto é, quando a economia encontra-se em um regime, a tendência é permanecer nele por certo tempo. No entanto, os regimes "de crise" têm probabilidade menor de continuar. \\~\

\pause 

Os valores foram de $P[St = 0 | St = 0] = 0.9583 \enskip e \enskip P[St = 1 | St = 1] = 0.9559$. . \\~\

\pause

Conclui-se que deve se ter cautela com políticas cambiais em regimes de "crise", visto que o PTTC é maior. Além disso, nota-se que há de fato uma assimetria entre os efeitos do movimento da taxa de câmbio.
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
\frametitle{Referências}

\nocite{lucas76, lucas72, portugal15, introdsge, muth61, prescott82, wood97, cogley10, ball89}
\bibliographystyle{apalike}
\bibliography{ref}

\end{frame}

\end{document}
